\documentclass[
	draft=false,
	fontsize=11pt,			% Schriftgröße im Dokument
	DIV=calc,
	BCOR=12mm,				
	%parskip=half,
	twoside=true,
	ngerman,	% Sprache als Klassenoption angeben damit andere Pakete wie varioref auch deutsche Bezeichnungen verwenden
	%liststotoc,		% Listings, Abbildungs- und Tabellenverzeichnis ins Inhaltsverzeichnis
	%idxtotoc,			% Index ins Inhaltsverzeichnis
	titlepage
]{scrbook}

 % Kodierung der Ausgabe. T1 sorgt für eine Optimierte Ausgabe 
 % bei europäischen Zeichen
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Kodierung des Eingabezeichensatzes

% ---------------------------------------------------------------
% Rechtschreibung / Sprachpakete
% ---------------------------------------------------------------
% Sprachpakete laden, da als Klassenoption ngerman angegeben wurde
% wird das deutsche Sprachpaket geladen (neue Rechtschreibung)
% ngerman wurde als Klassenoption gesetzt und nicht als Option von
% babel, damit varioref/cleveref deutsche Bezeichnungen bei den 
% Querverweisen anzeigen
\usepackage{babel} 

% für Anführungszeichen (stellt den Befehl enquote zur Verfügung)
% immer nach inputenc laden!
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}

% ---------------------------------------------------------------
% Metadaten Laden (Titel, Name des Authors, etc.)
% ---------------------------------------------------------------
\input{preamble/meta}

% ---------------------------------------------------------------
% Schriften
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage{avant}
\usepackage{mathptmx}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage[scaled=0.78]{luximono}	% Für Quellcode-Listings
\usepackage[final]{microtype}		% Hauptschrift

% ---------------------------------------------------------------
% Zeilenabstände und Seitenränder
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage{setspace}
%\singlespacing       	% 1-zeilig (Standard)
\onehalfspacing       	% 1,5-zeilig
%\doublespacing        	% 2-zeilig
%\setstretch{1.5}

\usepackage[
	top=3cm,			% Rand oben
	bottom=3cm,			% Rand unten
	% bei einseitigem Dokument left und right statt inner und outer
	inner=2cm,			% Innerer Rand (zweiseitiges Dokument)
	outer=4cm,			% Äußerer Rand (zweiseitiges Dokument)
	headheight=1cm,		% Höhe der Kopfzeile
	headsep=0.5cm,		% Abstand der Kopfzeile zum Text
	footskip=1cm,		% Höhe der Fußzeile
	a4paper
]{geometry} % Seitenränder definieren

% ---------------------------------------------------------------
% Farbgestalltung 
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage[
	dvipsnames,		% Vordefinierte Farbnamen laden
	table, 			% Farbige Tabellen unterstützen
	hyperref		% Farbige Darstellung von Links unterstützen
]{xcolor} 			% Wird für die Definition von Farben benötigt

\input{preamble/colors}	% eigene Farbdefinitionen laden

% ---------------------------------------------------------------
% Gestaltung der Überschriften 
% ---------------------------------------------------------------
\addtokomafont{part}{\Huge\bfseries\sffamily\color{partcolor}}
\addtokomafont{partnumber}{\Huge\bfseries\sffamily\color{partcolor}}
\addtokomafont{chapter}{\LARGE\bfseries\sffamily\color{chaptercolor}}
\addtokomafont{section}{\Large\bfseries\sffamily\color{sectioncolor}}
\addtokomafont{subsection}{\Large\sffamily\bfseries\color{sectioncolor}}
\addtokomafont{subsubsection} {\Large\sffamily\bfseries\color{sectioncolor}}
\addtokomafont{paragraph}{\small\bfseries\sffamily\color{paragraphcolor}}
\addtokomafont{subparagraph}{\small\itshape\sffamily\color{paragraphcolor}}

% ---------------------------------------------------------------
% Kopf- und Fußzeile
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage[
	headsepline,	% Trennlinie unter Kopfzeile
	footsepline		% Trennlinie über Fusszeile
]{scrpage2} 		

\automark[chapter]{section} % 

% Farben der Trennlinien ändern 
%\addtokomafont{headsepline}{\color{themecolor}}
%\addtokomafont{footsepline}{\color{themecolor}}%

\pagestyle{scrheadings}	% eigener Kopfzeilenstil
\clearscrheadfoot		% Vorgaben löschen

\renewcommand{\headfont}{\small}% Schriftform der Kopfzeile
\renewcommand{\footfont}{\small}% Schriftform der Fusszeile

% Schriftfarbe der Kopfzeile
%\addtokomafont{pageheadfoot}{\color{gray}}		

% Seitenstil für Part-, Chapter- und Indexseiten
\renewcommand*{\partpagestyle}{empty} 		% Partseiten
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty} 	% Chapterseiten
\renewcommand*{\indexpagestyle}{empty}		% Indexseiten


\ihead{}									% Kopfzeile innen
\chead{}									% Kopfzeile mitte
\ohead{\headmark}							% Kopfzeile aussen

\ifoot{}									% Fusszeile innen
\cfoot{}									% Fusszeile mitte
\ofoot{\thepage}							% Fusszeile aussen

% Kopfund Fusszeile (in eckigen Klammern für den Stil "plain") 
% gerade Seiten (e="even")
%\lehead[\rightmark]{\rightmark} 	% Kopfzeile links
%\cehead[]{}						% Kopfzeile mittig
%\rehead[]{}						% Kopfzeile rechts
%\lefoot[]{} 						% Fusszeile links
%\cefoot[\pagemark]{\pagemark}		% Fusszeile mittig
%\refoot[]{}						% Fusszeile rechts

% ungerade Seiten (o="odd")
%\lohead[\leftmark]{\leftmark} 		% Kopfzeile links
%\cohead[]{}						% Kopfzeile mittig
%\rohead[]{}						% Kopfzeile rechts
%\lofoot[]{} 						% Fusszeile links
%\cofoot[\pagemark]{\pagemark}		% Fusszeile mittig
%\rofoot[]{}						% Fusszeile rechts


% ---------------------------------------------------------------
% Gleitobjekte
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage{graphicx} 	% Zum verarbeiten von Bildern

% Verzeichnis in dem die Bilder zu finden sind
%\graphicspath{{pic/}} 	

% Grafiken mit [H] auf "here" setzen, um diese an der angegebenen 
% Stelle einzufügen, bei Komascrip Klassen sollte auch scrhack
% geladen werden, siehe dazu (Komascript fix für float, listing, etc)
% am Ende der Datei
\usepackage{float} 

% Stellt sicher, dass Gleitobjekte niemals vor ihrem Verweis 
% erscheinen
\usepackage{flafter}		

% hier wird caption und subcaption für das Einbinden von
% Subgrafiken genutzt, da dieses eine gute Unterstützung 
% für hyperref bietet
\usepackage{caption}	
\usepackage[list=true, position=bottom]{subcaption}	

% Einbinden externer PDF-Dateien (oder einzelner Seiten)
\usepackage{pdfpages}	

% ---------------------------------------------------------------
% Tikz Grafiken 
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage{tikz} 

% evtl. noch weitere tikzlibraries laden

% ---------------------------------------------------------------
% Listen
% ---------------------------------------------------------------
% Listennamen mit Sternchen z.B. itemize*
% bietet \supspend{envname} und \resume{envname} zum Unterbrechen 
% und fortfahren eines Listentyps (hier ist nur der Platzhalter 
% envname angegeben)
\usepackage{mdwlist} 

% flexible Listen mit paralist. 
% bietet die kompakten Listen compactitem, compactenum, compactdesc, 
% sowie Listen im Fießtext inparaitem, inparaenum, inparadesc
\usepackage{paralist}

% ---------------------------------------------------------------
% Tabellen
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage{multirow}   % Zellen über mehrere Zeilen
\usepackage{tabularx}    % Tabellen mit fester Breite
\usepackage{booktabs}  % Schönere Tabellen (bessere Darstellung von Querlinien)
\usepackage{longtable}  % mehrseitige Tabellen ermöglichen

% ---------------------------------------------------------------
% Mathe
% ---------------------------------------------------------------
% Die Option sumlimits und intlimits bewirken, dass superscript
% und subscript immer oberhalb und unterhalb des Symbols stehen
%\usepackage[sumlimits, intlimits]{amsmath} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts, amssymb}
\usepackage{amsthm, thmtools}
% wird für die Rahmen der Definition-,Satz-, und div anderer 
% Umgebungen benötigt 
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}

\input{preamble/enviroments}


% -------------------------------------------------------------
% Links
% -------------------------------------------------------------

\usepackage{varioref}

\usepackage[
	hidelinks,
	bookmarks=true,
	bookmarksopen=false,
	hyperindex=true,
]{hyperref}

\usepackage{cleveref}

\hypersetup{
	colorlinks=true,
	breaklinks=true,
	citecolor=mycitecolor,
	urlcolor= myurlcolor,
	linkcolor=mylinkcolor,
	linktoc=page,
	pdftitle={\MetaTitle},
	pdfauthor={\MetaAuthor},
	pdfsubject={\MetaPdfSubject},
	pdfkeywords={\MetaPdfKeywords},
	pdfcreator={\MetaPdfCreator},
	pdfproducer={\MetaPdfProducer}
}
% ---------------------------------------------------------------
% Index 
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage{makeidx}
\usepackage{idxlayout}
%\usepackage[columns=3]{idxlayout}
\makeindex

% ---------------------------------------------------------------
% Glossar
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage[
	xindy={language=german,codepage=duden-utf8}, 
	acronym, 		% eigenes Abkürzungsverzeichnis führen
	toc, 			% Einträge im Inhaltsverzeichnis aufnehmen
	style=treegroup	% Stil (tree, treegroup, treehypergroup, ...)
]{glossaries}
\makeglossaries

% ---------------------------------------------------------------
% Literaturverzeichnis
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage[
	backend=biber,
	style=alphabetic
]{biblatex}
\defbibheading{bibempty}{}


% ---------------------------------------------------------------
% Inhaltsverzeichnis und Nummerierung der Abschnitte
% ---------------------------------------------------------------
%\usepackage{tocloft}

% Nummerierung bis zur Ebene:
% -1 = Part, 0 = Chapter, 1 = section, 2 = subsection, 
% 3 = subsubsection, 4 = paragraph, 5 = subparagraph
\setcounter{secnumdepth}{3} 	% Nummerierung bis zur Ebene:
\setcounter{tocdepth}{3}     	% Inhaltsverzeichnis bis zur Ebene  



% ---------------------------------------------------------------
% Quellcode-Listings
% ---------------------------------------------------------------
\input{preamble/listings}


 
% ---------------------------------------------------------------
% Komascript fix für float, listing, etc.
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage{scrhack}

% ---------------------------------------------------------------
% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
% ---------------------------------------------------------------
% Einzele Zeilen am Anfang eines Paragraph vermeiden (Schusterjungen)
\clubpenalty = 10000
% Einzele Zeilen am Ende eines Paragraph vermeiden (Hurenkinder)
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 10000

% ---------------------------------------------------------------
% Blindtext zur erstellung des Fülltextes (kann im richtigen
% Dokument entfernt werden)
% ---------------------------------------------------------------
\usepackage{blindtext}